### 谈谈对Okhttp的理解？

Volley与OkHttp的对比：

* Volley：支持HTTPS。缓存、异步请求，不支持同步请求。协议类型是Http/1.0, Http/1.1，网络传输使用的是 HttpUrlConnection/HttpClient，数据读写使用的IO。
* OkHttp：支持HTTPS。缓存、异步请求、同步请求。协议类型是Http/1.0, Http/1.1, SPDY, Http/2.0, WebSocket，网络传输使用的是封装的Socket，数据读写使用的NIO（Okio）。

> SPDY协议类似于HTTP，但旨在缩短网页的加载时间和提高安全性。SPDY协议通过压缩、多路复用和优先级来缩短加载时间。

Okhttp的子系统层级结构图如下所示：

👉 点击图片查看大图

[![](/images/okhttp_structure.png)](/images/okhttp_structure.png)

* 网络配置层：利用Builder模式配置各种参数，例如：超时时间、拦截器等，这些参数都会由Okhttp分发给各个需要的子系统。
* 重定向层：负责重定向。
* Header拼接层：负责把用户构造的请求转换为发送给服务器的请求，把服务器返回的响应转换为对用户友好的响应。
* HTTP缓存层：负责读取缓存以及更新缓存。
* 连接层：连接层是一个比较复杂的层级，它实现了网络协议、内部的拦截器、安全性认证，连接与连接池等功能，但这一层还没有发起真正的连接，它只是做了连接器一些参数的处理。
* 数据响应层：负责从服务器读取响应的数据。

在整个Okhttp的系统中，我们还要理解以下几个关键角色：

* OkHttpClient：通信的客户端，用来统一管理发起请求与解析响应。
* Call：Call是一个接口，它是HTTP请求的抽象描述，具体实现类是RealCall，它由CallFactory创建。
* Request：请求，封装请求的具体信息，例如：url、header等。
* RequestBody：请求体，用来提交流、表单等请求信息。
* Response：HTTP请求的响应，获取响应信息，例如：响应header等。
* ResponseBody：HTTP请求的响应体，被读取一次以后就会关闭，所以我们重复调用responseBody.string()获取请求结果是会报错的。
* Interceptor：Interceptor是请求拦截器，负责拦截并处理请求，它将网络请求、缓存、透明压缩等功能都统一起来，每个功能都是一个Interceptor，所有的Interceptor最
    终连接成一个Interceptor.Chain。典型的责任链模式实现。
* StreamAllocation：用来控制Connections与Streas的资源分配与释放。
* RouteSelector：选择路线与自动重连。
* RouteDatabase：记录连接失败的Route黑名单。

### [](http://www.yyglike.com/2018/04/03/Android%E5%BC%80%E6%BA%90%E5%BA%93%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E9%9B%86/#%E8%B0%88%E8%B0%88%E5%AF%B9Fresco%E7%90%86%E8%A7%A3%EF%BC%9F "谈谈对Fresco理解？")谈谈对Fresco理解？

Fresco与Glide的对比：

* Glide：相对轻量级，用法简单优雅，支持Gif动态图，适合用在那些对图片依赖不大的App中。
* Fresco：采用匿名共享内存来保存图片，也就是Native堆，有效的的避免了OOM，功能强大，但是库体积过大，适合用在对图片依赖比较大的App中。

Fresco的整体架构如下图所示：

👉 点击图片查看大图

[![](/images/fresco_structure.png)](/images/fresco_structure.png)

* DraweeView：继承于ImageView，只是简单的读取xml文件的一些属性值和做一些初始化的工作，图层管理交由Hierarchy负责，图层数据获取交由负责。
* DraweeHierarchy：由多层Drawable组成，每层Drawable提供某种功能（例如：缩放、圆角）。
* DraweeController：控制数据的获取与图片加载，向pipeline发出请求，并接收相应事件，并根据不同事件控制Hierarchy，从DraweeView接收用户的事件，然后执行取消网络请求、回收资源等操作。
* DraweeHolder：统筹管理Hierarchy与DraweeHolder。
* ImagePipeline：Fresco的核心模块，用来以各种方式（内存、磁盘、网络等）获取图像。
* Producer/Consumer：Producer也有很多种，它用来完成网络数据获取，缓存数据获取、图片解码等多种工作，它产生的结果由Consumer进行消费。
* IO/Data：这一层便是数据层了，负责实现内存缓存、磁盘缓存、网络缓存和其他IO相关的功能。

纵观整个Fresco的架构，DraweeView是门面，和用户进行交互，DraweeHierarchy是视图层级，管理图层，DraweeController是控制器，管理数据。它们构成了整个Fresco框架的三驾马车。当然还有我们
幕后英雄Producer，所有的脏活累活都是它干的，最佳劳模👍

理解了Fresco整体的架构，我们还有了解在这套矿建里发挥重要作用的几个关键角色，如下所示：

* Supplier：提供一种特定类型的对象，Fresco里有很多以Supplier结尾的类都实现了这个接口。
* SimpleDraweeView：这个我们就很熟悉了，它接收一个URL，然后调用Controller去加载图片。该类继承于GenericDraweeView，GenericDraweeView又继承于DraweeView，DraweeView是Fresco的顶层View类。
* PipelineDraweeController：负责图片数据的获取与加载，它继承于AbstractDraweeController，由PipelineDraweeControllerBuilder构建而来。AbstractDraweeController实现了DraweeController接口，DraweeController
    是Fresco的数据大管家，所以的图片数据的处理都是由它来完成的。
* GenericDraweeHierarchy：负责SimpleDraweeView上的图层管理，由多层Drawable组成，每层Drawable提供某种功能（例如：缩放、圆角），该类由GenericDraweeHierarchyBuilder进行构建，该构建器
    将placeholderImage、retryImage、failureImage、progressBarImage、background、overlays与pressedStateOverlay等
    xml文件或者Java代码里设置的属性信息都传入GenericDraweeHierarchy中，由GenericDraweeHierarchy进行处理。
* DraweeHolder：该类是一个Holder类，和SimpleDraweeView关联在一起，DraweeView是通过DraweeHolder来统一管理的。而DraweeHolder又是用来统一管理相关的Hierarchy与Controller
* DataSource：类似于Java里的Futures，代表数据的来源，和Futures不同，它可以有多个result。
* DataSubscriber：接收DataSource返回的结果。
* ImagePipeline：用来调取获取图片的接口。
* Producer：加载与处理图片，它有多种实现，例如：NetworkFetcherProducer，LocalAssetFetcherProducer，LocalFileFetchProducer。从这些类的名字我们就可以知道它们是干什么的。
    Producer由ProducerFactory这个工厂类构建的，而且所有的Producer都是像Java的IO流那样，可以一层嵌套一层，最终只得到一个结果，这是一个很精巧的设计👍
* Consumer：用来接收Producer产生的结果，它与Producer组成了生产者与消费者模式。

注：Fresco源码里的类的名字都比较长，但是都是按照一定的命令规律来的，例如：以Supplier结尾的类都实现了Supplier接口，它可以提供某一个类型的对象（factory, generator, builder, closure等）。
以Builder结尾的当然就是以构造者模式创建对象的类。

### [](http://www.yyglike.com/2018/04/03/Android%E5%BC%80%E6%BA%90%E5%BA%93%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E9%9B%86/#EventBus%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%81%9A%E5%88%B0%E5%8F%91%E9%80%81%E7%B2%98%E6%80%A7%E6%B6%88%E6%81%AF%E7%9A%84%EF%BC%9F "EventBus是如何做到发送粘性消息的？")EventBus是如何做到发送粘性消息的？

EventBus里有一个HashMap用来存储粘性事件队列，当注册事件时，如果该事件是粘性事件，则从该队列中取出最后一个该类型的事件并发送给订阅者。

### [](http://www.yyglike.com/2018/04/03/Android%E5%BC%80%E6%BA%90%E5%BA%93%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E9%9B%86/#%E5%A4%A9%E7%8C%AB%E4%B8%83%E5%B7%A7%E6%9D%BF%E5%B8%83%E5%B1%80%E3%80%81vLayout%E7%9A%84%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E5%8E%9F%E7%90%86%EF%BC%9F "天猫七巧板布局、vLayout的实现原理？")天猫七巧板布局、vLayout的实现原理？

